%@P:exocorcp
%@Dif:3
Une plante double sa hauteur chaque jour. Lorsque Marine la pose dans
sa chambre, la plante mesure 12~cm.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est sa hauteur au bout de trois jours ?
\item La hauteur du plafond est égale à 2,8~m. Pendant combien de
jours Marine peut-elle garder la plante dans sa chambre ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \rnode{A}{12~cm}\kern0.1\linewidth\rnode{B}{\opmul*{12}{2}{a}\opprint{a}}\kern0.1\linewidth\rnode{C}{\opmul*{12}{4}{a}\opprint{a}}\kern0.1\linewidth\rnode{D}{\opmul*{12}{8}{a}\opprint{a}~cm}
\ncline{->}{A}{B}\naput{$\times2$}
\ncline{->}{B}{C}\naput{$\times2$}
\ncline{->}{C}{D}\naput{$\times2$}
  \item
    \rnode{A}{\opprint{a}}\kern0.1\linewidth\rnode{B}{\opmul*{a}{2}{a}\opprint{a}}\kern0.1\linewidth\rnode{C}{\opmul*{a}{2}{a}\opprint{a}}~cm
\ncline{->}{A}{B}\naput{$\times2$}
\ncline{->}{B}{C}\naput{$\times2$}
Elle peut garder la plante 4 jours.
\end{myenumerate}